#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: 1.0\n"
"Last-Translator: Stellarium's developers\n"
"Language-Team: \n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

# Sky culture name
msgid "Bugis"
msgstr "부기스"

# Sky culture introduction section in markdown format
msgid ""
"The Bugis are an ethnic group on the island of Sulawesi in Indonesia, with a"
" strong seafaring and trading tradition. This sky culture has 12 "
"constellation line figures. It also has names for four stars and five other "
"sky objects (the Pleiades, the Coalsack Nebula, the Magellanic Cloud(s), the"
" Milky Way, and Venus). Many of the constellations reflect the seafaring "
"tradition; the others are of agricultural origin."
msgstr ""
"부기족은 인도네시아 술라웨시 섬에 사는 소수민족으로, 항해와 무역의 전통이 강합니다. 이 하늘 문화에는 12개의 별자리 선 모양이 "
"있습니다. 또한 4개의 별과 5개의 다른 천체(플레이아데스 성운, 석탄색 성운, 마젤란 성운, 은하수 및 금성)에 대한 이름도 있습니다."
" 많은 별자리는 항해 전통을 반영합니다. 나머지는 농업 기원입니다."

# Sky culture description section in markdown format
msgid ""
"This sky culture for Stellarium is a transcript of data recorded in [#1]. This provides a unified drawing of Bugis constellations from two prior sources (one from 1999, one from 1987) which had overlapping but not identical data.\n"
"\n"
"The Mandar sky culture is related (they are neighbouring ethnic groups on the island of Sulawesi) so it is similar. The Mandar source [#2] also provides some data for the Bugis.\n"
"\n"
"### Constellations and star names\n"
"\n"
"One source attributed in [#1] (from 1999) gives the following Bugis asterisms and names:\n"
"\n"
"- _Bintoѐng Baluѐ_, `Widow Before Marriage`, (α, β Cen)\n"
"- _Bintoѐng Bola Kѐppang_, `Incomplete House` (α to δ, μ Cru)\n"
"- _Bintoѐng Balѐ Mangiwѐng_, `Shark` (Scorpius (south))\n"
"- _Bintoѐng Lambaruѐ_, `Ray Fish` or `Skate` (Scorpius (north))\n"
"- `Lost Pleiad` (Antares)\n"
"- _Bintoѐng Kappala'ѐ_, `Ship` (α to η UMa)\n"
"- _Bintoѐng Kappala'ѐ_, `Ship` (α to η UMa; β, γ UMi)\n"
"- _Bintoѐng Balu Mandara'_, `Mandar Widow` (α, β UMa)\n"
"- _Bintoéng Timoro'_, `Eastern Star` (Altair)\n"
"- _Bintoéng Rakkalaé_, `Plough` (α to η Ori)\n"
"- _Tanra Tѐlluѐ_, `Sign of Three` (δ, ε, ζ Ori)\n"
"- _Worong-porongngé_, `Cluster`, or _Bintoéng Pitu_, `Seven Stars` (Pleiades).\n"
"\n"
"Another source attributed in [#1] (from 1987) gives the following Bugis asterisms and names, some of which overlap with the previous source:\n"
"\n"
"- _Worong-mpolong_, `Tuft` (Pleiades)\n"
"- _Wara-wara_, `Burning Coal` (Aldebaran)\n"
"- _Tanra Tellu_, `Triple Beacon` (δ, ε, ζ Ori)\n"
"- _Manu'_, `Chicken` (Canopus, Sirius and Procyon)\n"
"- _Watang-mpata_, `Job's Tears Stalk` (α, β Leo)\n"
"- _Éppang_, `Lame` (Crux)\n"
"- _Walu_, `Widow` (α, β Cen)\n"
"- _Lambaru_, `Ray Fish` (Scorpius (north))\n"
"- _Tékkoroso_, `Pushed Plough` (Triangulum).\n"
"\n"
"There are two variants of the `Ship`, which overlap in the Big Dipper region. The `Mandar Widow` also overlaps with these. The `Plough` and the `Sign of Three` overlap in the Orion region.\n"
"\n"
"There is some uncertainty in these constellation lines:\n"
"\n"
"- It is not clear if the lines in `Shark` are complete. [#2] identifies the stars, while the drawing in [#1] for this constellation is a pictogram, and the two don't match very well. The shape here matches the pictogram in [#1] better. See also the Mandar version of this same constellation, which is a larger, realistic shark shape.\n"
"\n"
"- `Pushed Plough` is marked as uncertain in [#1].\n"
"\n"
"### Planets\n"
"\n"
"Venus is _Bintoѐng Bawi_ or _Wari wariѐ_.\n"
"\n"
"### Other sky objects\n"
"\n"
"One source attributed in [#1] and [#2] gives the following Bugis names:\n"
"\n"
"- _Bembé'é_, `Goat` (Coalsack Nebula in Crux)\n"
"- _Tanra Bajoé_, `Sign of the Bajau` (Magellanic Clouds)\n"
"- _Bintoѐng Nagaѐ_ (the Milky Way)."
msgstr ""
"스텔라리움을 위한 이 하늘 문화는 [#1]에 기록된 데이터의 사본입니다. 이것은 중복되지만 동일하지 않은 데이터가 있는 두 개의 이전 소스(1999년 하나, 1987년 하나)에서 Bugis 별자리의 통합 도면을 제공합니다.\n"
"\n"
"만다르 하늘 문화는 관련이 있으므로(술라웨시 섬의 이웃 민족 그룹임) 비슷합니다. Mandar 소스 [#2]도 Bugis에 대한 일부 데이터를 제공합니다.\n"
"\n"
"### 별자리 및 별 이름\n"
"\n"
"[#1](1999년부터)에 귀속된 한 출처는 다음과 같은 Bugis 별표와 이름을 제공합니다.\n"
"\n"
"- Bintoѐng Baluѐ, '결혼 전의 미망인', (α, β Cen)\n"
"- Bintoѐng Bola Kѐppang, '불완전한 집' (α to δ, μ Cru)\n"
"- Bintoѐng Balѐ Mangiwѐng, '상어'(전갈자리(남쪽))\n"
"- Bintoѐng Lambaruѐ, 'Ray Fish' 또는 'Skate'(전갈자리(북쪽))\n"
"- '잃어버린 플레이아드'(안타레스)\n"
"- Bintoѐng Kappala'ѐ, '선박'(α에서 η UMa)\n"
"- Bintoѐng Kappala'ѐ, '선박'(α에서 η UMa, β, γ UMi)\n"
"- Bintoѐng Balu Mandara', 'Mandar Widow' (α, β UMa)\n"
"- Bintoeng Timoro', 'Eastern Star'(알테어)\n"
"- Bintoéng Rakkalaé, '쟁기'(α to η Ori)\n"
"- Tanra Tѐlluѐ, '삼의 부호' (δ, ε, ζ Ori)\n"
"- Worong-porongngé, 'Cluster' 또는 Bintoéng Pitu, 'Seven Stars'(Pleiades).\n"
"\n"
"[#1](1987년)의 또 다른 출처는 다음과 같은 Bugis 별표 및 이름을 제공하며 그 중 일부는 이전 출처와 겹칩니다.\n"
"\n"
"- 워롱음폴롱, '터프트'(플레이아데스)\n"
"- Wara-wara, '불타는 석탄'(Aldebaran)\n"
"- 탄라 텔루, '트리플 비콘' (δ, ε, ζ Ori)\n"
"- Manu', 'Chicken'(카노푸스, 시리우스, 프로키온)\n"
"- Watang-mpata, '욥의 눈물 줄기' (α, β 사자자리)\n"
"- 에팡, '라메' (크룩스)\n"
"- 왈루, '위도우' (α, β Cen)\n"
"- 람바루, '가오리' (전갈자리(북쪽))\n"
"- Tékkoroso, '밀린 쟁기'(삼각형).\n"
"\n"
"북두칠성 지역에서 겹치는 '선박'에는 두 가지 변형이 있습니다. '만다르 위도우'도 이와 겹친다. 오리온 지역에서 '쟁기'와 '삼국지'가 겹친다.\n"
"\n"
"이 별자리 라인에는 약간의 불확실성이 있습니다.\n"
"\n"
"- 'Shark'의 행이 완성되었는지 여부는 명확하지 않습니다. [#2]는 별을 식별하지만 [#1]의 이 별자리에 대한 도면은 픽토그램이며 둘은 잘 어울리지 않습니다. 여기의 모양은 [#1]의 픽토그램과 더 잘 어울립니다. 더 크고 사실적인 상어 모양인 이 별자리의 만다르 버전도 참조하십시오.\n"
"\n"
"- '밀린 쟁기'는 [#1]에서 불확실한 것으로 표시됩니다.\n"
"\n"
"### 행성\n"
"\n"
"금성은 Bintoѐng Bawi 또는 Wari wariѐ입니다.\n"
"\n"
"### 기타 하늘 개체\n"
"\n"
"[#1] 및 [#2]에 있는 한 출처는 다음과 같은 Bugis 이름을 제공합니다.\n"
"\n"
"- Bembé'é, '염소'(크룩스의 석탄색 성운)\n"
"- 탄라 바조에, '바자우의 흔적'(마젤란 구름)\n"
"- Bintoѐng Nagaѐ(은하수)."

# Sky culture references section in markdown format
msgid ""
" - [#1]: Yukio Ohashi and Wayne Orchiston. The evolution of local Southeast Asian astronomy and the influence of China, India, the Islamic World and the West. In W Orchiston and M N Vahia, editors, Exploring the History of Southeast Asian Astronomy, pages 673–767. Springer, Cham, 2021.\n"
" - [#2]: A. A. Rasyid, T. Hidayat, and W. Orchiston. Star patterns in Mandar navigation. In W. Orchiston and M. N. Vahia, editors, Exploring the History of Southeast Asian Astronomy, pages 549–564. Springer, Cham, 2021.\n"
" - [#3]: Doina Bucur. The network signature of constellation line figures. arXiv e-prints. arXiv:2110.12329 [cs.SI]. 2021. Available at <https://arxiv.org/abs/2110.12329>."
msgstr ""
" - [#1]: Yukio Ohashi 및 Wayne Orchiston. 지역 동남아시아 천문학의 발전과 중국, 인도, 이슬람 세계 및 서구의 영향. W Orchiston 및 M N Vahia 편집자, 동남아시아 천문학의 역사 탐구, 673-767페이지. Springer, Cham, 2021.\n"
" - [#2]: A. A. Rasyid, T. Hidayat 및 W. Orchiston. Mandar 탐색의 별 패턴. W. Orchiston 및 M. N. Vahia 편집자, 동남아시아 천문학의 역사 탐구, 549-564페이지. Springer, Cham, 2021.\n"
" - [#3]: Doina Bucur. 별자리 라인 수치의 네트워크 서명. arXiv 전자 인쇄. arXiv:2110.12329 [cs.SI]. 2021. <https://arxiv.org/abs/2110.12329>에서 확인 가능."

# Sky culture authors section in markdown format
msgid ""
"This sky culture was contributed by _Doina Bucur_ (d.bucur@utwente.nl). It "
"was digitised for the cross-culture analysis of constellation line figures "
"in reference [#3], `The network signature of constellation line figures`."
msgstr ""
"이 하늘 문화는 Doina Bucur(d.bucur@utwente.nl)가 제공했습니다. 참조 [#3], 'The network "
"signature of constellation line figure'에서 별자리 선 그림의 교차 문화 분석을 위해 디지털화되었습니다."

# Sky culture license section in markdown format
msgid ""
"`CC BY-SA`: Creative Commons, requires attribution, and derivative works can"
" be distributed under an identical (not more restrictive) license."
msgstr ""
"`CC BY-SA`: 크리에이티브 커먼즈, 저작자 표시가 필요하며 파생 작업은 동일한(더 제한적이지 않은) 라이선스로 배포될 수 "
"있습니다."

# Bugis constellation, native: Bintoѐng Bola Kѐppang
msgid "Incomplete House"
msgstr "불완전한 집"

# Bugis constellation, native: Bintoѐng Balѐ Mangiwѐng
msgid "Shark"
msgstr "상어"

# Description of Bugis constellation Shark
msgid "Uncertain if the shark line figure is complete."
msgstr "상어 라인 피규어가 완성되었는지 확실하지 않습니다."

# Bugis constellation, native: Bintoѐng Lambaruѐ
msgid "Ray Fish"
msgstr "레이 피쉬"

# Bugis constellation, native: Bintoѐng Balu Mandara'
msgid "Mandar Widow"
msgstr "만다르 위도우"

# Bugis constellation, native: Bintoѐng Kappala'ѐ
msgid "Ship"
msgstr "배"

# Bugis constellation, native: Tanra Tѐlluѐ
msgid "Sign of Three"
msgstr "3의 표시"

# Bugis constellation, native: Bintoéng Rakkalaé
msgid "Plough"
msgstr "쟁기"

# Bugis constellation, native: Bintoѐng Baluѐ
msgid "Widow Before Marriage"
msgstr "결혼 전 과부"

# Bugis constellation, native: Manu'
msgid "Chicken"
msgstr "닭"

# Bugis constellation, native: Watang-mpata
msgid "Job’s Tears Stalk"
msgstr "욥의 눈물 줄기"

# Bugis constellation, native: Tékkoroso
msgid "Pushed Plough"
msgstr "밀린 쟁기"

# Description of Bugis constellation Pushed Plough
msgid "This is marked as uncertain."
msgstr "이것은 불확실한 것으로 표시됩니다."

# Name for HIP 80763
msgid "Lost Pleiad"
msgstr "잃어버린 플레이아드"

# Name for HIP 97649
msgid "Eastern Star"
msgstr "이스턴 스타"

# Name for HIP 21421
msgid "Burning Coal"
msgstr "재"

# Name for NAME Pleiades
msgid "Seven Stars"
msgstr "세븐스타즈"

# Name for NAME Pleiades
msgid "Cluster"
msgstr "무리"

# Name for NAME Pleiades
msgid "Tuft"
msgstr "술"

# Name for NAME Coalsack Nebula
msgid "Goat"
msgstr "염소"

# Name for NAME Large Magellanic Cloud
msgid "Sign of the Bajau"
msgstr "바자우의 징표"
